【武肺手足】Starbucks員工參加愉景灣婚宴後確診 6間分店緊急關閉

連鎖咖啡店「星巴克(Starbucks)」一名香港員工確診感染武漢肺炎，據了解，患者曾於本月17日去過香港國際機場離港層2號及11號閘口附近的分店，該兩分店均位於機場禁區之內。機管局表示，該兩間分店已即時暫停營業，並按衞生署要求進行徹底消毒清潔。
機管局又指，已加強清潔該兩間分店附近的範圍，並加強客運大樓內所有洗手間及旅客設施的清潔消毒工作，又於主要通道增加酒精搓手液機供旅客使用。

《蘋果》記者今日在機場離境大境所見，上址屬非禁區的星巴克咖啡店仍照常仍營業，但客人不多，值勤職員則戴着普通外科口罩，並有管理層人員在場巡視。至於張貼於禁區星巴克分店的通告則寫着，「我們獲悉有一名員工確診新型冠狀病毒並曾到訪本店，為了安全起見，本店暫停營業作深層清潔及消毒，以保障顧客及員工的健康與安全。」

現場消息稱，確診武漢肺炎的是星巴克的寫字樓員工，而不是前線人員。與此同時，沙田新城市廣場的星巴克分店亦關門，並張貼了字眼一樣的通告，指一名員工確診武漢肺炎後曾到訪沙田分店，現時分店已暫停營業作深層清潔及消毒，但未有交代確實重開日期。
不過，有不時光顧星巴克的顧客就不太擔心店舖衞生情況。機場職員林先生經常都會到店內買飲品，一日一杯，他指星巴克並非位於抵港大堂，相對安全，而且又指職員經常進行清潔，店外的專用椅亦有一小時清毒一次，「機管局監管都好嚴，基本上佢哋（機管局）都搵日消毒過晒啲嘢」。
另外，關先生偶爾會光顧機場星巴克，他亦表示不太擔心店舖清潔，因為他自己會做足衞生措施，除了戴口罩及經常用酒精搓手液外，亦會保持與人隔離，而他也滿意機場星巴克的衞生清情況，也見過職員有清潔。
剛從英國回港的陸太和陸小姐，剛抵港預備回家隔離，她們兩人表示英國的星巴克衞生比較差，「職員會一路講嘢一路沖嘢飲」，而香港機場的星巴克，職員會經常清潔枱凳，每名職員都有戴口罩，形成對比，所以比較放心光顧。陸太指，現時確診的星巴克員工，可能是從其他途徑感染武漢肺炎，「如果其他職員都有戴口罩，都唔係太擔心，因為任何一間舖頭都可能有人中招」。
星巴克回覆《蘋果》表示，一名職員曾於3月14日出席愉景灣婚宴，其後於22日確診武漢肺炎。由於該名職員擔任管理工作，會到訪分店巡視，但不會直接接觸顧客，星巴克隨即關閉該職員曾到訪的6間分店，包括位於沙田置富第一城、沙田新城市廣場第一期、沙田新城市中央廣場、梅窩及香港國際機場離港層2號及11號閘口附近的分店，並按照政府最新指引進行全面深度清潔及消毒。另外，與該名確診職員有緊密接觸的同事需逗留家中自我隔離。

都話勁過裝修

佢都有今日啦，
大家順勢戒撚左呢個垃圾咖啡佢啦

報應

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署